+++
title = "监控"
description = "平台支持提供基于 Prometheus 监控工具和 Grafana 可视化平台的监控方案，监控面板中预置了一些已配置的监控面板，覆盖了主要监控场景所需的监控指标，支持对集群以及集群下的节点、功能组件、计算组件（Deployment、DaemonSet、DaemonSet）、Pod、容器等相关指标进行实时监控。  "
weight = 4
+++


平台支持提供基于 Prometheus 监控工具和 Grafana 可视化平台的监控方案，监控面板中预置了一些已配置的监控面板，覆盖了主要监控场景所需的监控指标，支持对集群以及集群下的节点、功能组件、计算组件（Deployment、DaemonSet、DaemonSet）、Pod、容器等相关指标进行实时监控。 

**提示**：可通过顶部导航栏的集群切换入口，快速切换集群。

平台上自定义的监控面板包括 General 和 Platform Component 两类：

* General：包括集群、主机、计算组件、Pod、平台上所有功能组件的监控数据汇总面板。

* Platform Component：平台上单个功能组件的监控面板。

**说明**：平台组件监控功能的成熟度为 Alpha，不建议在生产环境中使用。

**前提条件**

查看监控面板的集群已部署监控服务。

**操作步骤**

1. 登录平台，单击顶部导航栏的 **平台中心** > **运维中心**。

2. 选择要查看监控信息的集群。  

	**注意**：选择的集群必须已部署监控服务。可通过顶部导航栏的集群切换入口，快速切换集群。

3. 在左导航栏，单击 **监控**，进入监控面板页面。

	**注意**：进入监控面板页面，可能遇到浏览器拦截访问，需要设置允许加载或访问。

4. 单击 Grafana 可视化面板左上角的搜索框，可查看平台自定义监控面板列表，并快速选择要查看的面板。
	
	监控面板的具体使用方法请参考 [Grafana 平台帮助文档](http://docs.grafana.org/) 。
	

<img src="/img/monitor.png" width = "860" />